---
layout: topic
title: "Չեմ կարողանում մուտք գործել իմ հաշիվ"
author: RaReNet
language: hy
summary: "Չե՞ք կարողանում մուտք գործել ձեր էլ.փոստ, սոցիալական մեդիայի էջ կամ կայքէջ։ Ձեր էջից կատարվել են գործողություններ, որոնք ինքներդ չե՞ք արել։ Այս խնդրին անդրադառնալու տարբեր ձևեր կան։"
date: 2023-05
permalink: topics/account-access-issues
parent: /hy/
order: 2
---

# Չեմ կարողանում մուտք գործել իմ կայքէջ

Քաղաքացիական հասարակությունները հաճախ են օգտագործում սոցիալական մեդիաներն ու թվային կապի միջոցները, իրար հետ շփում պահելու, ինֆորմացիայով կիսվելու ու առհասարակ՝ գործունեություն ծավալելու համար։ Այդ իսկ պատճառով, նրանց էջերը հաճախ թիրախավորվում են այնպիսի մարմինների կողմից, որոնք նպատակ ունեն վնաս պատճառել քաղաքացիական հասարակության անդամներին ու նրանց կոնտակտներին։

Այս ուղեցույցը այն դեպքերի համար է, երբ չեք կարողանում մուտք գործել ձեր էջ նման խնդրի պատճառով։

Եկե՛ք հասկանանք խնդրի բնույթը ու փնտրենք հնարավոր լուծումներ։

## Workflow

### Password-Typo

#### Ձեր գաղտնաբառը ունի՞ տառասխալ։

> Մեկմեկ խնդիրը կարող է լինել տառասխալի մեջ գաղտնաբառը մուտքագրելիս։ Միգուցե գաղտնաբառը սխալ լեզվո՞վ եք հավաքում, կամ՝ Caps Lock-ն եք միացրե՞լ։
>
> Փորձեք մուտքանունն ու գատնաբառը գրել տեքստ-դոկումենտում, այնուհետև պատճենել դրանք մուտք գործելու համար։

Այս քայլից հետո ստացվե՞ց մուտք գործել ձեր հաշիվ։

##### Options

- [Այո](#resolved_end)
- [Ոչ](#account-disabled)

### account-disabled

#### Հաշիվն անջատված է

> Ձեր էջը կարող է արգելափակված լինել սոցիալական հարթակի կողմից, քանի որ այն խախտել է հարթակի օրինակարգը։ Սա կարող է նշանակել, որ այլ օգտատերերը մի քանի անգամ բողոքներ են ներկայացրել էջի վերաբերյալ (որոշ դեպքերում՝ չարաշահելով հարթակի ցենզուրային մեխանիզմը)։
>
> Եթե նամակ եք ստացել, որ ձեր էջն արգելափակվել է ու կարծում եք, որ դա թյուրիմացություն է, դիմեք համապատասխան հարթակին.
>
> - [Facebook](https://www.facebook.com/help/185747581553788)
> - [Instagram](https://help.instagram.com/366993040048856)
> - [Twitter](https://help.twitter.com/en/forms/account-access/appeals/redirect)
> - [Youtube](https://support.google.com/youtube/answer/2802168)

Այս քայլից հետո ստացվե՞ց մուտք գործել ձեր հաշիվ։

##### Options

- [Այո](#resolved_end)
- [Ոչ](#what-type-of-account-or-service)

### what-type-of-account-or-service

#### Որտե՞ղ է ձեր մուտքն արգելափակված։

##### Options

- [Facebook](#Facebook)
- [Facebook-ի էջ](#Facebook-Page)
- [Twitter](#Twitter)
- [Google/Gmail](#Google)
- [Yahoo](#Yahoo)
- [Hotmail/Outlook/Live](#Hotmail)
- [ProtonMail](#ProtonMail)
- [Instagram](#Instagram)
- [TikTok](#Tiktok)
  <!--- - [AddOtherServiceLink](#service-Name) -->

### Facebook-Page

#### Ֆեյսբուքյան էջ

Էջն ունի՞ այլ ադմինիստրատորներ։

##### Options

- [Այո](#Other-admins-exist)
- [Ոչ](#Facebook-Page-recovery-form)

### Other-admins-exist

#### Կան այլ ադմիններ

Մյուս ադմինիստրատորներն էլ ունե՞ն նույն խնդիրը։

##### Options

- [Այո](#Facebook-Page-recovery-form)
- [Ոչ](#Other-admin-can-help)

### Other-admin-can-help

#### Գոյություն ունեն այլ ադմինիստրատորներ

> Հայցեք մյուս ադմինսիտրատորներին, որ ձեզ նորից մուտք տան դեպի էջ։

Խնդիրը լուծվե՞ց։

##### Options

- [Այո](#Fb-Page_end)
- [Ոչ](#account_end)

### Facebook-Page-recovery-form

#### Մյուս ադմինիստրատորները կարող են օգնել

> Մուտք գործեք Facebook և լրացրեք [Facebook-ի էջ վերականգնելու հայտը](https://www.facebook.com/help/contact/164405897002583)։ Եթե չեք կարողանում մուտք գործել ձեր Facebook-յան հասցե, ապա հետևեք [Facebook-ի հասցե վերականգնելու ընթացակարգին](#Facebook)։
>
> Խնդրում ենք նկատի ունենալ, որ ձեր հարցումներին պատասխանելու համար կարող է որոշ ժամանակ պահանջվել։ Պահեք այս էջը ձեր էջանիշներում և մի քանի օրից կրկին ստուգեք հայցի ընթացքը։

Ստացվե՞ց էջը վերականգնել։

##### Options

- [Այո](#resolved_end)
- [Ոչ](#account_end)

<!---=========================================================
//GoogleGoogleGoogleGoogleGoogleGoogleGoogleGoogleGoogleGoogleGoogle
=========================================================-->

### Google

#### Google

Կարո՞ղ եք օգտագործել վերականգնման էլ.Հասցեն կամ հեռախոսահամարը։

##### Options

- [Այո](#I-have-access-to-recovery-email-google)
- [Ոչ](#Recovery-Form-google)

### I-have-access-to-recovery-email-google

#### Ինձ հասանելի է Google-ի վերականգնման էլ-հասցեն

> Ստուգեք ձեր վերականգնման էլ.հասցեի փոստարկղը։ Ունե՞ք Google-ից հաղորգագրություն՝ ձեր էջի անվտանգության վերաբերյալ։
>
> Զգույշ եղեք ֆիշինգի զոհ դառնալուց։ Եթե կասկածելի նամակ եք ստացել, հետևեք [կասկածելի հաղորդագրությունների ուղեցույցին](/hy/topics/suspicious-messages/)։

Google-ից ստացե՞լ եք անվտանգության սպառնալիքի մասին նամակ կամ հաղորդագրություն։

##### Options

- [Այո](#Email-received-google)
- [Ոչ](#Recovery-Form-google)

### Email-received-google

#### Ես վերականգնման նամակ եմ ստացել

Երբ արդեն վստահ եք, որ նամակը կասկածելի չէ, կարդացեք դրա ողջ պարունակությունը։ Այնտեղ կա՞ հասցեն վերականգնելու հղում։

##### Options

- [Այո, կա](#Recovery-Link-Found-google)
- [Ոչ, չկա](#Recovery-Form-google)

### Recovery-Link-Found-google

#### Ես վերականգնման հղում ունեմ

> Բացեք հասցեն վերականգնելու հղումը։ Հղումը բացելիս ստուգեք, որ այն հաստատ “google.com”-ի հասցե է։

Կարողացա՞ք վերականգնել ձեր էջը։

##### Options

- [Այո](#resolved_end)
- [Ոչ](#Recovery-Form-google)

### Recovery-Form-google

#### Google-ի վերականգնման ձև

> Փորձեք հետևել հրահանգներին, թե [ինչպես վերականգնել Google-ի հասցեն կամ Gmail-ը](https://support.google.com/accounts/answer/7682439?hl=en)։
>
> Խնդրում ենք նկատի ունենալ, որ ձեր հարցումներին պատասխանելու համար կարող է որոշ ժամանակ պահանջվել։ Պահեք այս էջը ձեր էջանիշներում և մի քանի օրից կրկին ստուգեք հայցի ընթացքը։

Կարողացա՞ք վերականգնել ձեր էջը։

##### Options

- [Այո](#resolved_end)
- [Ոչ](#account_end)

<!---=========================================================
//YahooYahooYahooYahooYahooYahooYahooYahooYahooYahooYahooYahoo
=========================================================-->

### Yahoo

#### Yahoo

Կարո՞ղ եք օգտագործել վերականգնման էլ.Հասցեն կամ հեռախոսահամարը։

##### Options

- [Այո](#I-have-access-to-recovery-email-yahoo)
- [Ոչ](#Recovery-Form-Yahoo)

### I-have-access-to-recovery-email-yahoo

#### Ինձ հասանելի է վերականգնման էլ-հասցեն

> Ստուգեք վերակագնման էլ.հասցեի փոստարկղը՝ եթե Yahoo-ից ստացել եք գաղտնաբառի փոփոխման մասին նամակ։
>
> Զգույշ եղեք ֆիշինգի զոհ դառնալու։ Եթե կասկածելի նամակ եք ստացել, անցե՛ք [կասկածելի հաղորդագրությունների մասին գործընթացին](/hy/topics/suspicious-messages/)։

Yahoo-ից ստացե՞լ եք գաղտնաբառի փոփոխման մասին նամակ։

##### Options

- [Այո](#Email-received-yahoo)
- [Ոչ](#Recovery-Form-Yahoo)

### Email-received-yahoo

#### Ես վերականգնման նամակ եմ ստացել

Երբ արդեն վստահ եք, որ նամակը կասկածելի չէ, կարդացեք դրա ողջ պարունակությունը։ Այնտեղ կա՞ հասցեն վերականգնելու հղում։

##### Options

- [Այո](#Recovery-Link-Found-Yahoo)
- [Ոչ](#Recovery-Form-Yahoo)

### Recovery-Link-Found-Yahoo

#### Ես վերականգնման հղում ունեմ

> Բացեք հասցեն վերականգնելու հղումը։

Կարողացա՞ք վերականգնել ձեր հասցեն։

##### Options

- [Այո](#resolved_end)
- [Ոչ](#Recovery-Form-Yahoo)

### Recovery-Form-Yahoo

#### Yahoo-ի վերականգնման ձև

> Հետևեք [Yahoo-ի հասցե մուտք գործելիս խնդիրների](https://help.yahoo.com/kb/account/fix-problems-signing-yahoo-account-sln2051.html?impressions=true) էջի հրահանգներին, ձեր հասցեն վերականգնելու համար։
>
> Խնդրում ենք նկատի ունենալ, որ ձեր հարցումներին պատասխանելու համար կարող է որոշ ժամանակ պահանջվել։ Պահեք այս էջը ձեր էջանիշներում և մի քանի օրից կրկին ստուգեք հայցի ընթացքը։

Կարողացա՞ք վերականգնել ձեր էջը։

##### Options

- [Այո](#resolved_end)
- [Ոչ](#account_end)

<!---=========================================================
TwitterTwitterTwitterTwitterTwitterTwitterTwitterTwitterTwitterTwitter
//========================================================= -->

### Twitter

#### Twitter

Կարո՞ղ եք օգտագործել վերականգնման էլ.Հասցեն կամ հեռախոսահամարը։

##### Options

- [Այո](#I-have-access-to-recovery-email-Twitter)
- [Ոչ](#Recovery-Form-Twitter)

### I-have-access-to-recovery-email-Twitter

#### Ինձ հասանելի է վերականգնման էլ-հասցեն

> Ստուգեք վերակագնման էլ.հասցեի փոստարկղը՝ եթե Twitter-ից ստացել եք գաղտնաբառի փոփոխման մասին նամակ։
>
> Զգույշ եղեք ֆիշինգի զոհ դառնալու։ Եթե կասկածելի նամակ եք ստացել, անցե՛ք [կասկածելի հաղորդագրությունների մասին ուղեցույցին](/hy/topics/suspicious-messages/)։

Twitter-ից ստացե՞լ եք գաղտնաբառի փոխվելու մասին նամակ։

##### Options

- [Այո](#Email-received-Twitter)
- [Ոչ](#Recovery-Form-Twitter)

### Email-received-Twitter

#### Ես վերականգնման նամակ եմ ստացել

Երբ արդեն վստահ եք, որ նամակը կասկածելի չէ, կարդացեք դրա ողջ պարունակությունը։ Այնտեղ կա՞ հասցեն վերականգնելու հղում։

##### Options

- [Այո](#Recovery-Link-Found-Twitter)
- [Ոչ](#Recovery-Form-Twitter)

### Recovery-Link-Found-Twitter

#### Ես վերականգնման հղում ունեմ

> Բացեք հասցեն վերականգնելու հղումը։

Կարողացա՞ք վերականգնել ձեր էջը։

##### Options

- [Այո](#resolved_end)
- [Ոչ](#Recovery-Form-Twitter)

### Recovery-Form-Twitter

#### Twitter-ի վերականգնման ձև

> Եթե կարծում եք, որ ձեր Twitter-ի հաշիվը վտանգված է, ապա դիմեք օգնության՝ [այստեղ](https://help.twitter.com/en/safety-and-security/twitter-account-compromised)։
>
> Եթե էջը վտանգված չէ, ապա դիմեք [այստեղ՝ ձեր Twitter-ի էջը վերականգնելու համար](https://help.twitter.com/forms/restore)։
>
> Խնդրում ենք նկատի ունենալ, որ ձեր հարցումներին պատասխանելու համար կարող է որոշ ժամանակ պահանջվել։ Պահեք այս էջը ձեր էջանիշներում և մի քանի օրից կրկին ստուգեք հայցի ընթացքը։

Կարողացա՞ք վերականգնել ձեր էջը։

##### Options

- [Այո](#resolved_end)
- [Ոչ](#account_end)

<!---=========================================================
//Protonmail
//========================================================= -->

### ProtonMail

#### Protonmail

> Հետևեք [գաղտնաբառը վերականգնելու հրահանգներին](https://protonmail.com/support/knowledge-base/reset-password/)՝ հաշիվը վերականգնելու համար։
>
> Իմացեք, որ եթե վերականգնեք գաղտնաբառը, չեք կարողանա այլևս տեսնել նախկին նամակներն ու կոնտակտները, քանի որ դրանք գաղտնագրված են օգտագործելով հին գաղտնաբառը։ Կորած տվյալները կարելի է հետ բերել եթե ունեք դրանց կրկնօրինակը կամ եթե սահմանել եք վերականգնամ արտահայտություն։ [Վերականգնել գաղտնագրված նամակները և ֆայլերը](https://proton.me/support/recover-encrypted-messages-files)։

Կարողացա՞ք վերականգնել ձեր էջը։

##### Options

- [Այո](#resolved_end)
- [Ոչ](#account_end)

<!---==================================================================
//MicorsoftHotmailLiveOutlookMicorsoftHotmailLiveOutlookMicorsoftHotmailLiveOutlook
//================================================================== -->

### Hotmail

#### Hotmail

Կարո՞ղ եք օգտագործել վերականգնման էլ. Հասցեն կամ հեռախոսահամարը։

##### Options

- [Այո](#I-have-access-to-recovery-email-Hotmail)
- [Ոչ](#Recovery-Form-Hotmail)

### I-have-access-to-recovery-email-Hotmail

#### Ինձ հասանելի է վերականգնման էլ-հասցեն

> Ստուգեք վերակագնման էլ.հասցեի փոստարկղը՝ եթե Microsoft-ից ստացել եք գաղտնաբառի փոխվելու վերաբերյալ նամակ։
>
> Զգույշ եղեք ֆիշինգի զոհ դառնալու։ Եթե կասկածելի նամակ եք ստացել, անցե՛ք [կասկածելի հաղորդագրությունների մասին ուղեցույցին](/hy/topics/suspicious-messages/)։

Twitter-ից ստացե՞լ եք գաղտնաբառի փոխվելու վերաբերյալ նամակ։

##### Options

- [Այո](#Email-received-Hotmail)
- [Ոչ](#Recovery-Form-Hotmail)

### Email-received-Hotmail

####Ես վերականգնման նամակ եմ ստացել

Երբ արդեն վստահ եք, որ նամակը կասկածելի չէ, կարդացեք դրա ողջ պարունակությունը։ Այնտեղ կա՞ հասցեն վերականգնելու հղում։

##### Options

- [Այո](#Recovery-Link-Found-Hotmail)
- [Ոչ](#Recovery-Form-Hotmail)

### Recovery-Link-Found-Hotmail

####  Ես վերականգնման հղում ունեմ

> Օգտագործեք հղումը՝ նոր գաղտնաբառ սահմանելու և ձեր հասցեն վերականգնելու համար։

Կարողացա՞ք հղումով վերականգնել հասցեն։

##### Options

- [Այո](#resolved_end)
- [Ոչ](#Recovery-Form-Hotmail)

### Recovery-Form-Hotmail

#### Hotmail-ի վերականգնման ձև

> Փորձեք [մուտք գործելու օգնության գործիքը](https://go.microsoft.com/fwlink/?linkid=2214157)։ Հետևե՛ք հրահանգներին։ Նշեք այն հաշիվը, որը ցանկանում եք վերականգնել և պատասխանեք հաշվի մասին ձեզ հասանելի ինֆորմացիայով։
>
> Խնդրում ենք նկատի ունենալ, որ ձեր հարցումներին պատասխանելու համար կարող է որոշ ժամանակ պահանջվել։ Պահեք այս էջը ձեր էջանիշներում և մի քանի օրից կրկին ստուգեք հայցի ընթացքը։

Կարողացա՞ք վերականգնել ձեր էջը։

##### Options

- [Այո](#resolved_end)
- [Ոչ](#account_end)

<!---==================================================================
//FacebookMetaFacebookMetaFacebookMetaFacebookMetaFacebookMetaFacebook
//================================================================== -->

### Facebook

#### Facebook

Կարո՞ղ եք օգտագործել վերականգնման էլ. Հասցեն կամ հեռախոսահամարը։

##### Options

- [Այո](#I-have-access-to-recovery-email-Facebook)
- [Ոչ](#Recovery-Form-Facebook)

### I-have-access-to-recovery-email-Facebook

#### Ինձ հասանելի է վերականգնման էլ-հասցեն

> Ստուգեք վերակագնման էլ.հասցեի փոստարկղը՝ եթե Facebook-ից ստացել եք գաղտնաբառի փոփոխման մասին նամակ։
>
> Զգույշ եղեք ֆիշինգի զոհ դառնալու։ Եթե կասկածելի նամակ եք ստացել, անցե՛ք [կասկածելի հաղորդագրությունների մասին ուղեցույցին](/hy/topics/suspicious-messages/)։

Facebook-ից ստացե՞լ եք գաղտնաբառի փոփոխման մասին նամակ։

##### Options

- [Այո](#Email-received-Facebook)
- [Ոչ](#Recovery-Form-Facebook)

### Email-received-Facebook

#### Ես վերականգնման նամակ եմ ստացել

Երբ արդեն վստահ եք, որ նամակը կասկածելի չէ, կարդացեք դրա ողջ պարունակությունը։ Կա՞ հղում, որով կարող եք զեկուցել, որ գաղտնաբառը դուք չեք փոխել։

##### Options

- [Այո](#Recovery-Link-Found-Facebook)
- [Ոչ](#Recovery-Form-Facebook)

### Recovery-Link-Found-Facebook

#### Ես վերականգնման հղում ունեմ

> Օգտագործեք այդ հղումը, ձեր հաշիվը վերականգնելու համար։

Ստացվե՞ց։

##### Options

- [Այո](#resolved_end)
- [Ոչ](#Recovery-Form-Facebook)

### Recovery-Form-Facebook

#### Facebook-ի վերականգնման ձև

> Լրացրեք [այս հայտը, ձեր հասցեն վերականգնելու համար](https://www.facebook.com/login/identify)։
>
> Խնդրում ենք նկատի ունենալ, որ ձեր հարցումներին պատասխանելու համար կարող է որոշ ժամանակ պահանջվել։ Պահեք այս էջը ձեր էջանիշներում և մի քանի օրից կրկին ստուգեք հայցի ընթացքը։

Կարողացա՞ք վերականգնել ձեր հասցեն։

##### Options

- [Այո](#resolved_end)
- [Ոչ](#account_end)

<!--- ==================================================================
InstagramInstagramInstagramInstagramInstagramInstagramInstagramInstagram
//================================================================== not yet tested-->

### Instagram

#### Instagram

Կարո՞ղ եք օգտագործել վերականգնման էլ. Հասցեն կամ հեռախոսահամարը։

##### Options

- [Այո](#I-have-access-to-recovery-email-Instagram)
- [Ոչ](#Recovery-Form-Instagram)

### I-have-access-to-recovery-email-Instagram

####  Ինձ հասանելի է վերականգնման էլ-հասցեն

> Ստուգեք վերակագնման էլ.հասցեի փոստարկղը՝ եթե Instagram-ից ստացել եք գաղտնաբառի փոփոխման մասին նամակ։
>
> Զգույշ եղեք ֆիշինգի զոհ դառնալու։ Եթե կասկածելի նամակ եք ստացել, անցե՛ք [կասկածելի հաղորդագրությունների մասին ուղեցույցին](/hy/topics/suspicious-messages/)։

Instagram-ից ստացե՞լ եք գաղտնաբառի փոփոխման մասին նամակ։

##### Options

- [Այո](#Email-received-Instagram)
- [Ոչ](#Recovery-Form-Instagram)

### Email-received-Instagram

#### Ես վերականգնման նամակ եմ ստացել

Երբ արդեն վստահ եք, որ նամակը կասկածելի չէ, կարդացեք դրա ողջ պարունակությունը։ Կա՞ հղում, որով կարող եք զեկուցել, որ գաղտնաբառը դուք չեք փոխել։

##### Options

- [Այո](#Recovery-Link-Found-Instagram)
- [Ոչ](#Recovery-Form-Instagram)

### Recovery-Link-Found-Instagram

#### Ես վերականգնման հղում եմ գտել

> Օգտագործեք այդ հղումը, ձեր հաշիվը վերականգնելու համար։

Ստացվե՞ց։

##### Options

- [Այո](#resolved_end)
- [Ոչ](#Recovery-Form-Instagram)

### Recovery-Form-Instagram

#### Instagram-ի վերականգնման ձև

> Հետևեք [կարծում եմ, որ Instagram-ս վստնագված է](https://help.instagram.com/149494825257596?helpref=search&sr=1&query=hacked) էջի հրահանգներին՝ հաշիվը վերականգնելու համար։
>
> Խնդրում ենք նկատի ունենալ, որ ձեր հարցումներին պատասխանելու համար կարող է որոշ ժամանակ պահանջվել։ Պահեք այս էջը ձեր էջանիշներում և մի քանի օրից կրկին ստուգեք հայցի ընթացքը։

Կարողացա՞ք վերականգնել ձեր էջը։

##### Options

- [Այո](#resolved_end)
- [Ոչ](#account_end)

<!--- ==================================================================
TiktokTiktokTiktok*Tiktok*TiktokTiktokTiktokTiktokTiktokTiktokTiktokTiktok
//================================================================== -->

### Tiktok

#### TikTok

Կարո՞ղ եք օգտագործել վերականգնման էլ.Հասցեն կամ հեռախոսահամարը։

##### Options

- [Այո](#I-have-access-to-recovery-email-Tiktok)
- [Ոչ](#Recovery-Form-Tiktok)

### I-have-access-to-recovery-email-Tiktok

#### Ինձ հասանելի է վերականգնման էլ-հասցեն

> Եթե մուտք ունեք վերականգնման էլ․հասցե, փորձեք վերականգնել ձեր Tiktok-ի գաղտնաբառը՝ [հետևյալ քայլերով](https://www.tiktok.com/login/email/forget-password)։

Կարողացա՞ք վերականգնել ձեր հաշիվը։

##### Options

- [Այո](#resolved_end)
- [Ոչ](#Recovery-Form-Tiktok)

### Recovery-Form-Tiktok

#### Այո, ես ունեմ TikTok-ի վերականգնման

> Խնդրում ենք հետևել [«Իմ հաշիվը կոտրել են» բաժնի](https://support.tiktok.com/en/log-in-troubleshoot/log-in/my-account-has-been-hacked) հրահանգներին՝ ձեր հաշիվը վերականգնելու համար։

Ստացվեց վերականգնել ձեր հաշիվը։

##### Options

- [Այո](#resolved_end)
- [Ոչ](#account_end)

### Fb-Page_end

#### Այո, իմ խնդիրը լուծված է

Հիանալի՛ է, որ խնդիրը լուծվեց։ Առաջարկում ենք այս քայլերին հետևելով ապահովագրել ձեր հաշիվը ապագա խնդիրներից.

- Էջի բոլոր ադմինիստրատորների համար ձևակերպեք երկու գործոնով նույնականացում։
- Ադմինիստրատիվ իրավունքներ տվեք միայն այն մարդկանց, ում վստահում եք։
- Եթե որևէ մեկին վստահում եք, ապա արժե ունենալ մեկից ավելի ադմինիստրատոր (բոլոր ադմինիստրատորների համար ձևակերպեք երկու գործոնով նույնականացում)։
- Ժամանակ առ ժամանակ վերանայեք էջի անդամների արտոնություններն ու իրավունքները։ Նշանակեք միայն մինիմալ քանակի արտոնություններ՝ նրանց գործունեությանը անհրաժեշտ։

### account_end

#### Իմ խնդիրը չի լուծվել

Եթե առաջարկված քայլերը ձեզ չեն օգնել, կարող եք դիմել հետևյալ կազմակերպություններին.

[orgs](:organisations?services=account)

### resolved_end

#### Այո, իմ խնդիրը լուծված է

Հուսով ենք, որ այս DFAK ուղեցույցը օգտակար էր։ Խնդրում ենք կիսվել ձեր կարծիքով [էլ.փոստի միջոցով](mailto:incoming+rarenet-dfak-8220223-issue-@incoming.gitlab.com)։

### Final Tips

Առաջարկում ենք այս քայլերին հետևելով ապահովագրել ձեր հաշիվը ապագա վտանգներից.

- Ձեր բոլոր էլ.հասցներերի համար ձևակերպեք երկու գործոնով նույնականացում։
- Երբեք մի օգտագործեք նույն գաղտնաբառը ավելի քան մեկ տեղում։ Եթե հիմա այդպես եք անում, ապա փոխեք ձեր գաղտնաբառերը. ամեն էլ.հասցեի համար տարբեր գաղտնաբառ սահմանեք։
- Թվային գաղտնաբառի մենեջեր-ը կօգնի ձեր բոլոր հաշիվների համար ստեղծել ու հիշել բարդ ու չկրկնվող գաղտնաբառեր։
- Զգույշ եղեք հանրային, չվստահված Wi-Fi կապեր օգտագործելիս։ Այդ կապերին միանալու դեպքում կարող եք օգտվել VPN-ից կամ Tor-ից, ավելի ապահով լինելու համար։

### Resources

- [Access Now Helpline Community Documentation. Առաջարկություններ թիմի գաղտնաբառերի կառավարիչների վերաբերյալ](https://communitydocs.accessnow.org/295-Password_managers.html)
- [Security Self-Defense. Պաշտպանեք ինքներդ ձեզ սոցիալական ցանցերում](https://ssd.eff.org/en/module/protecting-yourself-social-networks)​​​​​​​
- [Security Self-Defense. Ստեղծել ուժեղ գաղտնաբառեր՝ օգտագործելով գաղտնաբառերի կառավարիչները](https://ssd.eff.org/en/module/creating-strong-passwords#0)

<!--- Edit the following to add another service recovery workflow:

#### service-name

Կարո՞ղ եք օգտագործել վերականգնման էլ. Հասցեն կամ հեռախոսահամարը։

- [Այո](#I-have-access-to-recovery-email-google)
- [Ոչ](#Recovery-Form-google)

### I-have-access-to-recovery-email-google

service_name-ից ստացե՞լ եք «[Password Change Email Subject]»։

Զգույշ եղեք ֆիշինգի զոհ դառնալու։ Եթե կասկածելի նամակ եք ստացել, հետևեք [Կասկածելի հաղորդագրությունների ուղեցույցին](https://digitalfirstaid.org/en/topics/suspicious-messages/)

- [Այո](#Email-received-service-name)
- [Ոչ](#Recovery-Form-service-name)

### Email-received-service-name

> Կա՞ հասցե վերականգնելու հղում։

- [Այո](#Recovery-Link-Found-service-name)
- [Ոչ](#Recovery-Form-service-name)

### Recovery-Link-Found-service-name

> Օգտագործեք [հղումը](URL) ձեր հաշիվը վերականգնելու համար։

Ստացվե՞ց։

- [Այո](#resolved_end)
- [Ոչ](#Recovery-Form-service-name)

### Recovery-Form-service-name

> Լրացրեք այս վերականգնման հայտը. [Link to the standard recovery form]։
>
> Խնդրում ենք նկատի ունենալ, որ ձեր հարցումներին պատասխանելու համար կարող է որոշ ժամանակ պահանջվել։ Պահեք այս էջը ձեր էջանիշներում և մի քանի օրից կրկին ստուգեք հայցի ընթացքը։

Կարողացա՞ք վերականգնել ձեր էջը։

- [Այո](#resolved_end)
- [Ոչ](#account_end)

-->
